世界經濟論壇 國際報告 香港人 沒有權利的奴工

作者：Now Finance - 財經

【唔係掛？！】香港打工仔有幾慘？返工難、工時長，都唔係第一日知嘅事，不過應該點都冇諗到，喺勞工權益方面，竟然係同畿內亞、布隆迪呢啲非洲國家，以及也門、危地馬拉等齊齊包尾......

資料來源：世界經濟論壇2018年度《全球競爭力報告》
(完整報告：)

Wong Kwok Ho:

我重以為全球競爭力報告唔會調查勞工權益呢類添，因為印象中通常講競爭力，唔係指自由資本主義下果種商業競爭力嗎？如果係，勞工權益受剝削，唔係商業競爭力反而更強嗎？

Sian Lo Lung:

睇咗啲，話進入咗第四次工業革命，所以全球競爭力報告整合咗第四次工業革命落競爭力嘅定義，呢個係全球競爭力指數 4.0 版，有四個關鍵概念，其中一個係「人類中心」。

Timmy Cheung:

香港人的權益都是假的。。 在合約裡可以改來改去。。。 然後改到你投降不做為止。。 和勞工處定了的規則。。 老闆也不會跟。。。

Sian Lo Lung:

其實呢項指標，香港應該唔會點變，可能仲會差啲先。因為佢講嘅係權利，唔係福利。講嘅係公民權利、集體談判權、罷工權、自由組織團體嘅權利、順利取得 due process （公正法律程序）嘅權利。

Ronald Wong:

求教due process 是

Sian Lo Lung:

高登仔未主力講政府賣港之前，咪成日講「法律面前，窮人含撚」嘅。當然呢個講法冇變，宜家仲衰啲，因為連公正都失去中。

Sian Lo Lung:

主要係，啲判決，宜家明顯傾斜向政府同中方。

細詳講法，英文維基有

due process 即係限制法律同法律程序，判決傾斜向公平、正義同自由。

Sian Lo Lung:

其實 Donald Trump 喺新嘅自貿協定都加入咗勞工權益同環境保護嘅相關條款。

Sian Lo Lung:

侵侵嘅新版自由貿易協定，最低工資係時薪 16 美元 = 125 港元……

Benny Leung:

因為有工聯會，香港先至包尾。

Ginger Fish:

人工比某D地方高，但比第三世界更奴隸。

Lenni NightEagle Siuying:

香港人只係奴隸，何來勞工權益？

Ka On Yung:

香港人原來真係奴隸

Chris Liu:

奴隸邊有權益架

Sam Lam:

港豬噢大橋死十幾人政府都無任何表示，但警察、消防員受傷就鬼哭神號，大家同樣都係貢獻社會但待遇差天共地，或者警察係政府武器所以有優待！

Workers' rights

Dimensions of labour protection include civil rights, the right
to bargain collectively, the right to strike, the right to associate
freely, and access to due process rights. The indicator does not
consider firing regulations. More details about the methodology
of the Global Rights Index can be found at
.

Due process is the legal requirement that the state must respect all legal rights that are owed to a person. When a government harms a person without following the exact course of the law, this constitutes a due process violation, which offends the rule of law.

Due process has also been frequently interpreted as limiting laws and legal proceedings (see substantive due process) so that judges, instead of legislators, may define and guarantee fundamental fairness, justice, and liberty.

樓主戇鳩